兄弟姐妹一齊供樓是否on9？

我老母諗住出首期 等我哋三兄妹一齊供
一開頭我供先 之後等佢哋逐個出身就加入
利申我哋關係唔算特別好 唔係攬頭攬頸嗰隻

供完邊個住先 收租

唐心風暴真人版

第日大家要結婚點算？ 一人一間房？ 定當儲錢投資賣左層樓佢？

係

兄妹結婚就得

唔會
樓價減首期（俾翻老母）
供款除翻人頭
雜費大家除翻開咪得
到時升咗大家又有賺
冇升又可以當儲錢

但大前提係唔好預姐妹，兄弟都有得諗吓

等家變

唔太建議，除非伯母一早立咗張平安紙，否則後患無窮

過來人

準備定老母病床前爭產啦

本身家庭成員個個有錢有幾個千萬都可以諗諗。
如果得首期仲要夾份供你就唔好搞咁多。
一有咩利益衝突呢，就過年過節就唔洗見。
萬一有個人等錢洗，想賣或者加按咁點！？仲話你供住先咁笨實就諗都唔洗諗。

死梗
寧願唔要好過

如果呢，買村屋成幢咁買我覺得有得諗，起碼三層差極將來都分得到

係99%出事

千期唔好

有人唔同意賣咁點，話就話少數服從多數，但心入面一定有條刺

而家唔攬頭攬頸
之後就攬架啦
攬炒

100%出事，首置quota，幾多錢先可以賣
全部都係問題

咁咪另外果啲人買佢果份

再唔係拎去銀行做二按套現俾翻佢自己果舊

全部都簡單數學，唔明個拗撬位係邊

甩名咪得
兄弟姊妹全部加埋先過到壓測咁冇計啦

講就簡單，甩名即其他人要出錢買左佢果份，如果冇錢呢

記住，呢個世界除咗你自己，冇任何人係信得過

只有錢信得過

要幾冇遠見嘅人先會叫人一齊供樓

千祈唔好

呢幾年為左避稅借名買樓果D
如果樓市真係GOGOGO
好快就有後遺症，條數無得計

名寫邊個先

之後三條友爭一間屋?

到時有人想放 你又唔想放咁點先

唔會，通常一講錢，血濃於水都無撚用
想霸晒所有嘢嘅仆街會想盡辦法趕走其他人

利申：好朋友屋企人就係咁無咗間屋

到時兩個話賣一個唔賣都有排你嘈啦
中間邊個有錢想退出拎返舊錢 邊到變舊錢比佢

係，將首期舊錢分三份

名寫邊個
聯名就大家冇哂首置

100%出事

戇撚鳩 千奇唔好

點解會出事?

我自己都有咁諗

同大佬夾份供左一層先 寫佢個名

之後再供一層比自己。

呢個世界如果連兄弟姐妹都信唔過會唔會太可悲? 而且除左咁我都諗唔到其他方法快速儲一層既首期。4個人舊錢點都大過2個人。

就算個性格幾與世無爭都唔肯定遲d性格會唔會變
俾佢地供一定遇要分

三個其中一個婚姻 另一半搞事想趕其他兄弟姊妹走。前排係度見到好似係。

家變都似

錢銀最好分清楚

最後兄弟姐妹都冇撚得做咪呢類囉

想像永遠最美好
上網搵hit大把嘢例子

一定唔制

最緊要寫邊個名先

關係好都死啦 何況係關唔算好

你仲要記住，你同兄弟姊妹都可能會成家立室，到時係幾個家庭嘅事，而唔係幾兄弟姊妹咁簡單。
賣定唔賣，賣幾錢，全部拗餐死

quota
結婚分戶
稅務
大把問題

你屋企大把錢就fullpay洗鬼夾咩

關係好就ok
關係唔算好就不了

千期唔好。家散通常都係呢D 原因。

窮既話 , 不如叫你老母將舊錢分開三舊 , 然後三兄妹各自買樓各自補足返自己供啦。

咁諗太天真

不如咁講其實香港有首置名額呢樣野
你同你阿哥一齊供一間先梗係冇問題家

但之後呢
你買果時因為法律上你已經買緊第二層樓
你地要比多幾十萬印花稅出黎

呢條數係夾硬比人湯既你大佬會唔會肯食左佢
同埋夾份供少講多十幾年既事你點知將來個世界係點

印花稅
結婚點計

你直接同老母講, 你自己供，層樓你要咪好

之後再還返首期佢

我同樓主有啲相似，又係我阿媽出首期兩兄妹供，落媽媽名。
我同哥哥由細到大都被洗腦兩兄妹血濃於水、第日唔可以爭野，無論點都係兄妹。
我自己嘅考慮係第日我結咗婚都會搬出去，好似幫阿哥阿嫂供樓咁。
我媽媽嘅想法係有咩事你都仲有個屋企(單親家庭)。
最後結論係阿哥供三份二我供三份一，我都係當供間房比自己同幫媽媽退休享福，當送比阿媽。
雖然第日阿哥個老婆會唔會使橫手係一回事，但始終兩兄妹，真係當送比阿媽

落你阿媽名？

唔係第時阿媽實比阿嫂踢走？

嘥9氣 呢啲老母真係掘個窿俾自己啲仔女踩

團結力量 唔團結災難

做最大往往係唔著數

緣之空

搵坑俾自己d 仔女踩

你老母好明顯係無知婦孺

你d細佬妹到時唔肯供咁點算？
你媽一定唔會趕佢地走
你要硬食繼續俾足錢供
萬一阿媽兩腳一伸層樓會三兄妹平分
你滿唔滿意先？

淨係冇哂首置quota已知你老母同時代脫哂節
可能仲用緊20，30年前嗰套買樓思維

差唔多情況，不過家人關係好，無呢啲問題，呀哥出首相，樓落家姐名，一齊供

嘩
咁真係要好好關係先得

同埋供緊時相安無事啫
到有人想賣/唔供時通常開始有糾紛

好多時係兄弟姐妹間無野
但係佢另一半未必係咁睇

所以過多幾年有人結婚就可能有麻煩

年經post

一家人供得個一間都驚

抵你一世無發達

第2句

話洗腦，即係覺得唔係血濃於水啦

如果真係要供，要睇下點樣寫有法律效力既合約，同留低証據證明你供左幾多
一陣你供左8成，淨低2成佢地先出身，但又一齊平分間房，佢地咪好so？

樓主有錢就自己供一層啦，辛辛苦苦又同人對分，有乜為

最好一早就約法三章：
每人供幾多，點樣分
違約點處理

咁父母出首期都好危，

講真，兄弟妹都咁驚，真係悲哀黎

是旦一個第日唔生性出面借錢/爭人錢要比人追數，都夠煩。

今日信得過，十年後是但一個無錢，保証即刻變臉
係錢面前，無一個香港人同中國人係信得過

就算兄妹信得過
但係大嫂妹夫係外人
只認錢

就算唔係為錢反面都麻煩啦, 之後點成家立室?

係啲兄弟唔結婚先有得諗

屌 千其唔好 仲要大家本身唔係好親
你見大把人爭遺產 爭身家
就知兄弟姐妹既感情係錢面前係有幾咁薄弱

無錯，仲要係層樓喎
香港人做奴隸成世，日望夜望就係有間屋

如果成屋都係廢柴預咗靠自己無可能買到
咁呢個都不失為一個方法

同一個老母出都反面就死左佢算啦

會結婚成家立室㗎嘛
大嫂弟婦呢d女人手段好麻煩，而通常d男人又會聽哂老婆話

係，公屋出身，但近幾年大家搵到下錢，一家人儲個首期其實就輕鬆好多，都有共識下一層都係咁樣買，不過就換人落名

大家一人一份 相安無事
點知樓價跌 有人開始失業 得返某d人供 但名都係果班人 同一條腸出冇計
之後有一日有人提議賣樓 風暴開始

一齊供無問題，如果大家都講兄弟情，但第時結左婚，人地老婆就會同你搶屋咖喇，除非人地個另一半好有錢 結婚買私樓住 如果唔係到時大家都結婚 2個女一定爭 人地結婚你唔結 間屋一定順手俾左人 咁你供黎把撚

一齊供樓真係好無謂 一定會為邊個住而嘈 除非樓主大方供完唔要層樓

家姐另一半都無乜經濟壓力，所以老實咁講，真係大家背景唔同，我地屋企比較好彩，關係又好，無乜為呢啲錢銀爭執

計埋供樓
升漲
雜費差餉 好難均分架

你真係on9喇

第時套出黎
層樓升值咗，咁還幾多畀佢呢？

萬一樓市跌咗，佢想自己名入市，咁你又點甩名同套錢呢？

咪玩啦小朋友，諗得太簡單

到你計劃買樓你就知

明顯係ff從冇買過樓嘅小朋友先會諗得咁簡單

根本唔係團唔團結問題

除非我月入幾十萬，唔計較情況下幫細佬妹

否則，到第個要買樓結婚要錢時，突然甩唔到，或top唔到夠錢，實怨架

唔知樓主媽媽係咩人
但小心到最後用「你呀哥係仔要娶老婆，你係女人搵個有樓嘅老公」呢d理論會撻你

利申：我就正正係差d中伏，我媽話我有能力，叫我幫細佬供樓for第日娶老婆用

咁大個人仲阿媽話

前提係真係無人想拎來住

升值咗咪計翻升值咗幾多除翻人頭？有咩唔啱？想學嘢

甩名：

有哂教學，錢銀都係數字，有咩分唔均？

請問可以有幾複雜？

逐個出身就加入

想甩名即刻買賣？ 送契？
定係又突然多咗筆錢做正式買賣？

送契無得做按揭

仲有，抽樓，抽居屋果刻你已經無樓係身，係咪一定話甩就即甩到？邊有咁易呀小朋友

另外，升咗值

當升咗100萬
分3份？畀返33.33333萬畀佢？

咁你供樓呢？你果100萬唔使息？

你估真係好分得公平

其實係因為同屋企人夾過份買樓完成哂買賣個操作先回呢個post

如果樓主老母係果啲重男輕女嘅要小心啦

你要用呢啲情況去set restriction我冇嘢好講
買賣樓都唔會一日內搞得哂手續啦

要玩抽樓又會唔會入票果日先去甩名呀

100萬分3份33萬3千3百3十3個3，我自己俾多1毫子出嚟囉，有咩問題？

供到一間先有第二間
不過都係睇關係如何

只想話你知
現實根本無可能咁plan

你抽居屋，抽新樓機會率幾大？你係咪抽1次樓甩1次？跟住抽唔到又加返你名供住先？

BTW 你未答我升值咗，你甩名，當係3人變2人，升值果啲錢做按揭息點計？
分咗1/3畀佢，反而2個人仲要畀多啲息？
仲有，係咪壓力測試一定過？

諗下好喇小朋友，咪咁天真，唔係簡單加減數，唔係關係好就得，而係要真係有錢到唔同你計先可能

供樓：首期（還俾老母）
本金利息全部除人頭

升漲計%

雜費差餉全部人頭

除非有人玩走數拖數，否則如何難分均？

就咁講個難字就難？

抽嘅機會個個唔同，中與唔中又唔同
你下下玩抽一次甩一次，交稅都窮
其實共識問題姐，唔會解決唔到

3變2
升幾多，咪俾翻33.3333%佢
新造按揭息咪果2個繼續Bear，但層樓已經唔關話要走人果個事，係留低果個

除非果3個都係加埋先過到壓測（當初我屋企係每個人都單獨過到壓測），否則以上問題我睇唔到點樣解決唔到

你第二句話無可能
最尾果句又有可能
龍門任你搬嘅姐

true
但我老母真係諗得太美好 利益當頭仲邊有情講

千其唔好，煩到你想死

嘜共識呀大哥
你係咪傻架

你有答過第1個問題？咁你係咪抽樓就甩名，抽唔到加名？

你話加減數咁簡單，公平呀嘛？我咪話你知唔公平囉

你升值分完錢，你2個係供多咗升值果部分嘅息
話你傻定on9姐，根本係不平等條約

最好真係唔好
除非事先約定好曬出咩事協議會點做
但真係出左事就算照協議做左關係都一定受影響

係
我老母想當年同佢個仆街細佬一齊供樓買樓，轉個頭條hi hi去過大海輸哂啲錢，焗住要賣左層樓幫佢還錢
人會變呀樓豬，更何況關係唔係話好

你老母擺明玩饑餓遊戲 睇下邊個係last survivor咁喎

嘩屌，我哋個老母係咪失㪚姊妹

我老母又係咁講，阿哥係大仔，要娶老婆生仔，幫得佢幾多就幫，唔想佢比親戚睇死，你嫁咗都係搬走㗎啦。

佢係你個仔，我唔係你個女？
個大嘅廢，點解要另外嘅硬食....
自此冇乜點同佢哋講嘢

其實真係好撚hurt

共識問題係指 當你要抽果陣你話要甩 咪俾你甩 講好無得抽唔中又上翻名 我諗呢個practice應該好合理? 下下用extreme case 係都要先甩再抽 抽唔中又上翻名 每次都係稅同律師費 我諗無正常人會咁?

你話2個供多左升值果部分既錢 我唔係太明白你想講乜

我岩岩上網禁過計算機 借500萬 2.375% 30年
每月19432 (第一個月本金 9536 息 9895)
3年後轉按套現 升幅以外先袋36萬 amount 500萬 2.25% 27年 (仲有回贈)
每月20605 (第一個月本金11230 息9375)

想問下有咩咁難分?

早幾廿年就大把人係咁,
但今時今日咪玩啦,第日自己唔洗結婚買樓?
唔買樓都要租屋住,又要供老母間房又要出面交租,
收入幾多先夠都唔好講第日爭產啦

所以我咪話佢老母仲用緊20年前買樓思維out哂

唉帶定頭盔先 假設3個人個個都30零歲 個個月入50-100K 反正呢度D人FG都50K

錢銀野傷感情 好難分帳架

爭產、其中一方私底下加按，會有超多問題，世上咁多pair兄弟姊妹搞親呢D都斷關係，真係咪搞

點解你會覺得到時可以一定三個人都同意用同一個解決方法, 或肯同意用你既方法? 正如呢一刻都有好多人覺得你既諗法on 9 啦, 供樓有罰息期, 個個月利息本金亦未必一樣, 是但一個唔想做轉按咁點?? 是但一個爭card 數, 爭其他loan 咁點, 又要share 晒比全屋企人睇？ 同埋係咪一定可以三個人都同意用銀行個估價去做轉按？ 有d 人想賣, 有d 人keep 住間房, 有d 人想要晒間屋, 邊會有咁簡單計數就搞掂呀 ? 其實你講緊書定做緊野?

記得鎖門

你阿哥老婆實趕你阿媽出去， 好多單係咁

過來人經驗，唔on9，係睇你點處理。
2006年20歲同啊哥買，一人一半一齊供，
頭5年兩個供完樓完全無錢剩。
2011年佢結婚，轉名轉按，我拎返我個舊自己再買。而家有2間係手就係因為當年有同啊哥一齊供。
利申: 兄弟關係一般。

個個幾千萬身家就唔駛一齊供啦！

早8,9年前，我見到個真實case ...老母同兩兄弟去睇樓，睇中左個單位 ...話老豆老母出首期，兩兄弟供 ...

夜晚，老豆同一家人睇多次，決定買 , 即場同業主講價 ...業主係老人家，佢見佢地一家人咁有誠意，就平小小賣比佢地 ...

因為佢地係無支票，所以諗住比住幾皮野落住訂先，業主都ok 無問題 , 因為無咁多現金係身 ...所以要落去櫃員機拎幾皮野現金落訂

咁兩兄弟就落左去（正樓下就有中銀）老豆同老母就係上面同業主吹水同聽份合約 ..

過左半個鐘，兩兄弟都未返上來，老豆就打比個大仔 , 跟住老豆面色一沉，開始係電話屌起上來 ...跟住老母問咩事 ...話兩兄弟已經走左，細既返屋企，大既出緊旺角 ...話諗清楚唔想一齊供樓wow ...又話細老條女好多意見咁 ....

之後上面既情況都唔駛多講 ...

不過之後個樓價一支火箭咁升上去 ...佢地個首期買唔返樓lu ...

邊個最後先on9 , 自己參透下啦

其實老母醒小小個時可講明 ...如果邊個第時先結婚，到時就賣左層樓分錢 ...至於分個舊錢夠唔夠比自己再買既首期，就自己考慮

其實有呢班衰仔衰女 , 老母比埋個首期都仲要諗咁多 ...

我係個老母就自己比首期買樓，然後出租搵租客供仲好 ...唔駛貼錢買難受

一定唔可以落姐/妹既名
男人都仲有可能睇重親情 女人眼裡只有利益 唔會諗你 到時一定同你爭

我仲被人狂咬痴撚線

老婆最多識左10年，兄弟姊妹識左成世。
男人老狗為左個老婆同自己兄弟姊妹反面

啱
其實結咗婚都冇話咩大問題，男人之間合作投資，做個老婆你爭乜撚嘢？

之前同兄弟夾份又係，啲長輩話老婆會唔滿意，會爭家產

又回帶呢啲問題
共識問題，夾份買樓其實咪夾份投資，一開頭大家講清楚，例如5年review一次，睇吓參與嘅人有冇需要套現，有嘅咪甩名，另外2個真正持有物業囉⋯⋯再唔係咪律師樓立約。其實點會解決唔到？
你第二段果啲我上面教學寫咗啦，全部數字嘢
想keep咪bear轉按
想要哂咪甩2個名，俾翻2份錢囉

老婆會陪你一世（除非你娶隻大陸雞/無腦低學歷低收入但靚既港女）
但三十歲後兄弟姊妹只係無法擺脫關係既朋友

唔知點解覺得你係毒撚黎

唔好搞咁多野啦 又啦係有好撚有錢
到時你地事旦一個話要拎錢套現 大家企左係到就on99
如果到時樓市係跌賣左又唔撚抵 錢銀既野最撚麻煩 特別係窮撚

其實9成人都會為錢反面,理得你兄弟姐妹
樓主仲要3條友供,第時個個結婚點算,女既就話有機同老公住,咁兩條佬呢? 點分,實嘈到仆街
利伸,我老豆就係咁同左6兄分姐妹反面

點解你會可以諗得咁理想

唔知到個世界理實成點
烏托邦d fd

樓上有人話我嘅做法現實冇可能，難分
但只係留低一個難字
我拎啲數據出嚟又話供多咗，又話結婚

屌咪話計人頭，結婚你一係繼續夾份，一係甩名攞翻自己果份走，仲邊有第三個選擇姐

真係你地話難就難咩

7個人就可能麻煩啲啦
立翻張約保護自己會理想啲嘅

我係咪毒撚你可以唔洗理，但我淨係見到連登好多老婆奴

又一個老婆奴

講$失感情
屋企人尤甚

留名睇因爲層樓全家反晒面，屋企人都冇得做

你都on撚鳩，人本來就係自私，冇需要果陣咪放係到供，到自己要結婚果陣有需要層樓咪會諗點套現。拎黎住，你都on99

樓主3兄妹供，我估如果有良心嘅會供俾老母住掛

投資角度就真係要計數啦

老婆陪一世 你係咪想像太好。
SUPPOSE兩個都有機會反面，老婆反起面上嚟佢同你一D關係都冇，兄弟姊妹都有機會念在同一個老母出。

買咗又點， 咪又係俾細佬條女食咗

成家夾埋食埋你果份
親人又冇 錢又冇

唔怪得你話我utopian原來自己就係個個為左錢可以乜都得嘅人，咁你應該成家都係咁。
Sorry同我兄弟姊妹唔會咁做就算死都唔會飛起自己人

其實呢度啲人諗嘢淨係用自己果套，唔會諗人地係咩standard去面對問題

下下話人on9話難就將件事講成事實咁講真入得呢個post有幾多個真係試過夾份買呀